鍾南山：內地研打第三劑及混合疫苗冀應付變種病毒 讚香港封區

中國工程院院士、國家呼吸系統疾病臨床醫學研究中心主任鍾南山今日（20日）參與粵港澳線上研討會時表示，內地正在研究接種第三劑疫苗，或者混合兩款不同疫苗，以應付病毒變種問題，「混合疫苗係用不同方法去激發免疫力，可能起嘅作用更大。」

他期望香港和內地能廣泛合作，共同探討應付病毒變種，並制定抗體標準。他又讚香港封區措施，若再有大規模群組爆發，建議擴大監察。

中國工程院院士、國家呼吸系統疾病臨床醫學研究中心主任鍾南山在「新常態、創科新思維粵港澳新冠疫情研討會」上稱，新冠病毒變種為防控帶來巨大挑戰，降低了疫苗作用，亦影響抗體治療效果。

他表示，內地正在研究接種第三劑疫苗，或者混合兩款不同疫苗，以應對此問題。「混合疫苗係用不同方法去激發免疫力，可能起嘅作用更大。」惟有關說法仍需待更詳細研究，他期望香港和內地能廣泛合作，共同探討應付病毒變種，並制定抗體標準。

若香港再有大規模爆發 建議擴大監察
談到本港防疫措施，鍾南山說，去年中疫情一度控制得非常好，但後來又擴散；政府在這兩個月開始實行封區強制檢測，「我覺得係非常好」，有效令個案回落至單位數。倘有大型感染群組出現，或者每日的確診宗數破百時，他建議政府擴大監察範圍。

要打到第三劑，不斷加上去

過敏機率不斷上昇

打夠四劑啦
Chinese Roulette

唔咁做點搵錢

每年打一劑，好似流感咁

全港要打科興

林鄭終於有人讚

打兩針未死得哂，打埋真係死得